《一個與棋靈王少少相似但同佐為完全無關的故事》

《一》

「Hi！我叫做孩紫呀。興趣係同班fd打下波、吹下水，有矛女仔可以同我做個朋友呀？><」

係咪岸撚鳩嘅開埸白呢，jm9。我都覺得係。今日我去家姐間房打算搵本《老夫子》重溫嘅時候，係本封塵已久《YES!》尾頁嘅交友版搵到類似嘅讀白，我就係咁蹲左係地下睇左一個下午。

點解本野咁白痴都會有人買黎睇，用啲咁嘅內容會吸引到後生仔睇咖咩？啲所謂新潮電話繩咁核突邊鬼個買呀，傻的嗎。男男女女嘅交友對白又老老土土咁，無聊至極！

睇嘅個個人都低低地。

好心家姐你咪成日串鳩我啦，講埋一堆為將來計劃，打算同條仔搬出去住，又話我思想幼稚，你睇埋啲刊物仲低b啦。大佬呀，梳，大姐呀，我今年form 5咋，妳就黎三張野咖啦……五年之後。咁妳就梗係驚嫁唔出去啦。同你講再過多兩年你就真係近三十歲……

「你又係我間房到做乜野呀！」我嚇到成個人彈左下，本《YES!》都飛左出去「你又睇老夫子呀？睇幾百次你唔厭咖咩？」

我：（執番本野）唔係呀家姐……我見到本《YES!》，覺得幾得意，咪睇下囉

姐：……

我：（我指著一個係交友版自稱阿康嘅讀白）你睇下呢個人，「我少少大隻，都吸 引到唔少女粉絲嫁haha」，都幾搞笑呀哈哈

家姐佢繼續係衣櫃到執左幾件衫出黎，對我依然冇理會，又係一副高高在上嘅姿態，收皮啦。「係呢家姐……成個禮拜唔見妳人，又會冇啦啦番黎嘅，妳真係搬出去住呀？同條仔？」

姐：（停左收拾）阿孩呀，我知你都覺得家姐我長氣，但你有冇諗下你將來想做咩呀，家姐我都覺得講到噚啦。下年DSE啦，人咪書你咪書，你咪緊啲乜野呀，《YES!》呀？下？我同男朋友出去住又點，條仔條仔，人地有名你叫咖，阿單生，成日話想識個女仔，將來一事無成邊個同你行呀，下？搵條鐵嫁俾你呀，下？單生……冇你咁好氣

呢個睇唔起我嘅家姐，唔知幾時開始，第一屆334 DSE入唔到首選大學之後？就開始日鵝我、夜鵝我，呢次又鵝完之後拖著個印有蛋黃哥嘅gip衝衝離開左。

自以為什麼狗屁東西！

仲要串我冇女！我呢次老虎蟹都唔會忍！《YES!》呀娜！我唔撚再睇呀！屌佢！真係興呀呢次，攞番本《老夫子》睇呀！屌！真心嬲！

AlphaGo?

《二》

「哈哈，去聊鳩差佬點知原來係同老趙friend底，真係『自討沒趣』呀。」

呀唔係，係聊鳩班狗。

都係老夫子好笑啲。狗屁東西！混帳！人唔洗放鬆下呀！你知唔知成日咪書好辛苦咖！依家疫情咁緊張，都唔知幾時再開學呀！

橡筋係咁拉都會斷啦！串我冇女！鬼唔望你俾個Gary飛呀！都唔係嘅……咁詛咒自己家姐好似有啲衰……咒妳好快有左？算唔算咒？

咁老實講，我家姐係管家婆左啲，都算靚女黎，係真係靚女個隻。如果要形容下，咪你地班撚樣幻想嘅家姐，咁囉。161，有前有後、瘦底，咁囉。長髮、香香地，咁囉。但咪撚搞啦，當你真係有個家姐個陣，你就FF少陣咖啦真係，仲要咁煩，我prefer有個阿哥囉。

唉，我幫我家姐講句公道話啦，同你地呻左咁耐。佢以前都錫我咖，好似我小一時借左個超人梅比斯擦膠俾隔離台個肥仔，又唔肯還，係佢幫我攞番。又好似有次我升上中學時嘅第一個中史測驗，肥到仆街，阿爸嬲到飯都唔俾我食，係我家姐向阿爸求情。

家姐細細個開始已經好識照顧人，係早熟！同埋同佢之前算friend，佢中五拍拖時我應該都係第一個知，係咪因為咁呢，第一屆334 DSE嘅佢係中文到失手，拎左個1，就算有28分都入唔到Poly護理，咁最後佢high dip都接到番上去嘅，靚女加自理能力又好，Gary你個富二代執撚到啦，我幾唔likey你都好，好好對我家姐呀。

講講下其實如果我有個家姐咁嘅女朋友都唔錯。係煩左啲姐。

好，幫我家姐講左咁多好說話，老夫子又睇完（重睇完），打俾老媽子問下食咩先。

我：媽子呀，今晚食乜野呀

媽：你講咩話，呢到好嘈呀，你講多次

我：（點解次次都聽唔到，dum撚爆部電話佢啦）我話呀，我好肚餓呀，你仲未番黎嘅？食。乜。呀今晚

媽：我咪同你講左今日家姐會番黎囉，佢同你食呀麻。你成日都唔聽清楚媽咪講啲乜野嘅，好似個日叫你將煲湯放番入雪櫃，你又……

係喎，好似真係有件咁嘅事喎。但係依家家姐又唔係到，食條鐵呀。我剩係識整炒飯，但係前日整左食埋，唔想再食啦。唔緊要，我打俾阿爸咪得囉，佢拉完線，晏晝六點七點應該都差唔多收工咖啦，帶我食好野。

我：哦，係喎係喎

媽：家姐咁晏仲未到咩，佢又話執埋幾件衫嘅，你打俾佢問下佢幾時到屋企啦...…

我：佢執完走埋啦，得咖啦，我打俾阿爸啦

媽：你又出去食埋啲味精呀，對身體唔好咖，一係你等我番黎煮飯俾……

我：得咖啦，阿爸都拉完線差唔多時間啦

媽：你講咩話，呢到好嘈呀

我：不如妳原地dum爆部電話佢啦

媽：下，咩話？

我：我話新一年祝妳身體健康呀，去人多地方記著戴口罩呀，自稱中立嘅藍絲

媽：冇黎正經

（掛斷之後熟練咁打俾阿爸）

我：喂，阿爸，你放工未呀？今晚孝子同你食好唔好呀

爸：咁好咖咩你，孝子

我：係呀

爸：但係約左班夥記喎，放佢地飛機呀？
我：下，咁點算呀

爸：見你咁乖陪老豆，同你食啦

我：妹記？

爸：妹記，梗係妹記。換衫啦，我係香港個邊放工過緊去